@proceedings{ACOR4FRENCH:2017,
    editor = "Eshkol-Taravella, Iris and Antoine, Jean-Yves",
    title = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/ACor4French"
}


@inproceedings{Gerdes-Kahane:ACOR4FRENCH:2017,
    author = "Gerdes, Kim and Kahane, Sylvain",
    title = "Trois sch\'emas d'annotation syntaxique en d\'ependance pour un m\^eme corpus de fran\c{c}ais oral : le cas de la macrosyntaxe",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} ACor4French - Les corpus annot\'es du fran\c{c}ais {\guillemotright} (ACor4French 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-9",
    note = "Three syntactic dependency annotation schemes for the same French spoken corpus: The case of macrosyntax",
    abstract = "Nous pr\'esentons trois sch\'emas d'annotation appliqu\'es \`a un m\^eme corpus de fran\c{c}ais oral : Rhapsodie, Orf\'eo et UD (Universal Dependencies). Les deux premiers sont diffus\'es et le troisi\`eme est en cours. Nous mettons ici l'accent sur la macrosyntaxe, c'est-\`a-dire sur les relations au sein d'un \'enonc\'e qui ne rel\`event pas de la rection. Nous contrastons les trois sch\'emas et proposons un quatri\`eme sch\'ema qui subsume les trois autres.",
    keywords = "treebank en d\'ependance, macrosyntaxe, pr\'enoyau, parenth\'etique, incise",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/ACor4French/1.pdf"
}


@inproceedings{Bartkova-Dargnat-Jouvet-Lee:ACOR4FRENCH:2017,
    author = "Bartkova, Katarina and Dargnat, Mathilde and Jouvet, Denis and Lee, Lou",
    title = " Annotations de particules de discours en fran\c{c}ais sur une large vari\'et\'e de corpus de parole",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} ACor4French - Les corpus annot\'es du fran\c{c}ais {\guillemotright} (ACor4French 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "10-17",
    note = "Annotation of discourse particles In French over a large variety of speech corpora",
    abstract = "En fran\c{c}ais, certains mots et expressions sont fr\'equemment utilis\'es en tant que particules de discours dans le langage parl\'e, en particulier en parole spontan\'ee. Comme la signification s\'emantique de tels mots varie selon qu'ils sont utilis\'es en tant que particule de discours ou non, l'identification correcte de leur fonction discursive est importante. Pour \'etudier les particules de discours, ainsi que leurs corr\'elats prosodiques, une large vari\'et\'e de corpus de parole correspondant \`a diff\'erents degr\'es de spontan\'eit\'e sont consid\'er\'es. Cela va de la parole pr\'epar\'ee (e.g., contes et journaux d'information radiodiffus\'es) \`a la parole spontan\'ee (e.g., interviews et interactions entre personnes). Ce papier pr\'esente les corpus consid\'er\'es, la s\'election d'occurrences des mots, l'annotation de leur fonction discursive, les param\`etres prosodiques calcul\'es, ainsi que la fr\'equence d'utilisation de quelques mots en tant que particule de discours sur les divers corpus.",
    keywords = "Particules de discours, fran\c{c}ais, param\`etres prosodiques, annotation",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/ACor4French/2.pdf"
}


@inproceedings{Blumenthal-Diwersy-Falaise-Lay-Souvay-Vigier:ACOR4FRENCH:2017,
    author = "Blumenthal, Peter and Diwersy, Sascha and Falaise, Achille and Lay, Marie-H\'el\`ene and Souvay, Gilles and Vigier, Denis",
    title = "Presto, un corpus diachronique pour le fran\c{c}ais des XVIe-XXe si\`ecles",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} ACor4French - Les corpus annot\'es du fran\c{c}ais {\guillemotright} (ACor4French 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "18-26",
    note = "Presto, a Diachronic Corpus for the French of the XVIth\-XXth Centuries",
    abstract = "Le corpus Presto est un corpus diachronique du fran\c{c}ais couvrant la p\'eriode XVIe\-XXe si\`ecles, annot\'e en \'etiquettes morphosyntaxiques, lemmes, et d\'ependances syntaxiques. Une partie de ce corpus (53 textes, 6,8 millions de mots) sera diffus\'ee sous licence libre, ainsi que les ressources ayant permis cette annotation.",
    keywords = "",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/ACor4French/3.pdf"
}


@inproceedings{Tarrade-Lopez:ACOR4FRENCH:2017,
    author = "Tarrade, Louise and Lopez, C\'edric",
    title = "Corpus de tweets et de SMS annot\'es pour l'observation de ph\'enom\`enes linguistiques en fran\c{c}ais {\guillemotleft} non standard {\guillemotright}",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} ACor4French - Les corpus annot\'es du fran\c{c}ais {\guillemotright} (ACor4French 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "27-34",
    note = "Tweets and SMS corpus annotated for the observation of linguistic phenomena in ''nonstandard'' French",
    abstract = "Les tweets et les SMS ont pour sp\'ecificit\'e d'\^etre des textes comportant des ph\'enom\`enes linguistiques qui d\'erogent aux r\`egles norm\'ees de la langue. La multitude de ces ph\'enom\`enes nous a conduit \`a d\'evelopper une typologie sp\'ecifique \`a ce genre de texte que nous avons utilis\'ee pour annoter un corpus compos\'e de 1000 SMS et 1000 tweets. Un tel corpus annot\'e constitue un apport d'int\'er\^et pour le TAL et les \'etudes sociolinguistiques. Dans cet article, nous pr\'esentons ce corpus annot\'e selon des ph\'enom\`enes linguistiques d'ordre morpho-lexical et morpho-syntaxique et nous en dressons un premier bilan.",
    keywords = "Tweets, SMS, Typologies, Annotations, Ph\'enom\`enes linguistiques",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/ACor4French/4.pdf"
}


@inproceedings{Seddah-Candito:ACOR4FRENCH:2017,
    author = "Seddah, Djam\'e and Candito, Marie",
    title = "Tour d'Horizon du French Question Bank : Construire un Corpus Arbor\'e de Questions pour le Fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} ACor4French - Les corpus annot\'es du fran\c{c}ais {\guillemotright} (ACor4French 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "35-43",
    note = "Building a Question Treebank for French : The French QuestionBank",
    abstract = "Nous pr\'esentons le French QuestionBank, un corpus arbor\'e compos\'e de 2600 questions annot\'ees en d\'ependances et en constituants. Les deux tiers \'etant align\'es avec le QuestionBank de l'anglais (Judge et al., 2006), libre de droits, ce corpus saura prouver son utilit\'e pour construire des syst\`emes d'analyse robuste. Nous discutons aussi des co\^uts de d\'eveloppement de tels corpus.",
    keywords = "corpus arbor\'es, analyse syntaxique statistique, analyse hors domaine.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/ACor4French/5.pdf"
}


@inproceedings{Bechet-Damnati-Heinecke-Marzinotto-Nasr:ACOR4FRENCH:2017,
    author = "B\'echet, Fr\'ed\'eric and Damnati, G\'eraldine and Heinecke, Johannes and Marzinotto, Gabriel and Nasr, Alexis",
    title = "CALOR-Frame : un corpus de textes encyclop\'ediques annot\'e en cadres s\'emantiques",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} ACor4French - Les corpus annot\'es du fran\c{c}ais {\guillemotright} (ACor4French 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "44-51",
    note = "CALOR-Frame : a corpus of encyclopedic texts annotated with semantic frames",
    abstract = "Le corpus CALOR-Frame est un corpus annot\'e en cadres s\'emantiques, constitu\'e de textes encyclop\'ediques dans le domaine de l'Histoire et produit conjointement par l'Universit\'e d'Aix-Marseille et Orange Labs. La constitution de cette ressource s'inscrit dans le cadre g\'en\'eral de la recherche d'information avec pour objectif de favoriser l'acc\`es aux contenus de la connaissance. La structuration en cadres s\'emantiques permet des recherches avanc\'ees d\'epassant le cadre de la simple recherche par mots-cl\'es. Dans cet article est d\'ecrit le processus d'annotation en cadres s\'emantiques mis en place, qui utilise un outil de validation d'annotations automatiques \`a des fins d'optimisation. Le choix des textes et des cadres s\'emantiques consid\'er\'es est \'egalement motiv\'e.",
    keywords = "Cadre s\'emantique, corpus, apprentissage actif, \'etiquetage de s\'equence.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/ACor4French/6.pdf"
}


@inproceedings{Guillaume-Perrier:ACOR4FRENCH:2017,
    author = "Guillaume, Bruno and Perrier, Guy",
    title = "R\'eflexion sur l'annotation de corpus \'ecrits du fran\c{c}ais en syntaxe et en s\'emantique",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} ACor4French - Les corpus annot\'es du fran\c{c}ais {\guillemotright} (ACor4French 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "52-59",
    note = "Reflection on the annotation of written French corpora in syntax and semantics",
    abstract = "Cet article est une r\'eflexion sur l'annotation de corpus \'ecrits du fran\c{c}ais en syntaxe et en s\'emantique, r\'eflexion qui est le fruit de travaux men\'es sur les corpus S EQUOIA et UD-F RENCH.",
    keywords = "annotation de corpus, syntaxe, s\'emantique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/ACor4French/7.pdf"
}


